風水撚 建築撚入 K11 Musea 蛇陣 [2]

要加返建築撚入，因為班風水撚好撚惡，話你唔係信風水就唔可以討論。

上文係
主要有兩派，一派係風水撚，覺得香港多左好多蛇形建築，係蛇陣。中共有心落order 迫害佢地。
一派係建築撚，覺得佢地on撚鳩。現代建築多左freeform curve/ organic form 係因為建築技術進步左，同受到現代建築師影響，例如zaha hadid, Frank Gehry。

歡迎所有人討論

去撚到2

風水撚就話K11係有心整蛇陣搞臭香港

建築撚就話全世界都有呢D建築，叫佢地唔好被害妄想症發作。

呢個係北京tim 啊, 係咪又自己佈個蛇陣搞鳩自己啊？

對風水撚黎講
建築師＝風水師
建築物＝風水陣
新建築有曲線->係蛇陣->有人想搞衰香港D風水>中共落order

話人佈蛇陣，叫佢地比多D証據證明個設計係有心擺風水陣呢，就個post 講到1001 都講唔出

克蘇魯

D 風水撚呢？唔係好多分析嫁咩？我想學野啊！香港仲有乜野蛇陣啊？

風水唔講
但建築撚果個point真係無奚之談
呢D建築物明明係跟金主老細order做野
又關咩個人風格事？

其次就係唔理你咩藝術咩影響
而家整出嚟果件野係公認咁樣令人不安

三來就係香港真係好多好似蛇嘅建築
過份巧合已經唔係巧合

另外講到風水，禮賓府出晒名連鬼佬都知有問題
你可以唔信風水，但風水同迷信係兩件事
某D風水可以用西方科學理論解釋到

唔好無知仲咁大聲

你試吓搵真建築撚出嚟講野
K11剩係個商場色調都陰陰沉沉有壓逼感
全香港邊個商場會係暗暗地咁樣？
你估行緊歷史博物館？

然後攞北京嚟講真係晒氣
建築上面光猛同埋闊絡
外圍形狀就真係有曲線的成份

港珠澳 灣仔繞道，成個蛇頭蛇狀出晒嚟仲敢話呢D係曲線？
你自己盲都唔好當人盲

比咁撚多錢d 外國建築設計公司，但唔比人有個人風格要跟老細order。靠個老闆up 兩下up 到棟野出黎。奴性重到以為全世界都係奴隸。即係zaha果d 咁啱個個老闆都up 差唔多風格出黎？

你以為建築就係比錢人任人自由發揮.....
唔理好醜，整完交到貨就得？

OMG! 你無知到咁，點討論下去
浪費時間

無知唔係罪，但你唔好將你套打工仔理論9套落人地度。首先人地KPF RLP間firm 咁撚大根本就唔憂做，唔做你呢單都大把project 做。比錢請個architect 返黎唔要佢既個人風格咁請佢翻黎托柒？人地係做 design 唔係同你打工，你係比錢買人個design 唔係做人老闆啊on9。你入M記買人一個開心樂園餐會唔會都當左自己係老闆啊？

風水撚here

係k11裡面影幾張相就話係蛇
單論外觀設計已經有矛盾
其實入邊interior design整得柒
又黑又暗又樓底矮已經夠depressing
撞正個個失業冇生意係咁嘅地邊會有幾單意外一啲都唔出奇
唔好因為有事就怪風水唔好
其實行入去舒唔舒服自己都feel到
室內設計係柒柒地但唔好乜嘢都陰謀論

唔肯定K11有冇風水成分 但我係英國見過有啲top tier architecture firm係會專請識風水嘅architect / architectural designer

第一張似龍多過蛇
圓眼正氣 紅龍頭 睇埋左右 重有鬚
下邊個波(珠?) 好多龍有關都會放粒球
點都有小小風水 但係咪蛇就

所以我係上一個post 都有講，唔係信唔信風水既問題。佢地都舉過例HSBC 隻石獅同風水有關，近期D ,西貢個installation(中軸線銅鐘) 既設計同方位都同風水有關。但風水撚又講唔出人地個design 點同風水蛇陣有關， 剩係覺得似就話人係，喂你假假地都搵個訪問/文章出黎講下人地設計當初點將蛇既元素融入去個建築果度啊！Nike 幫Kobe 設計對有蛇元素既波鞋，人地都解釋得好清楚嫁wor, 咁多風水撚，唔係少少有關K11既文章證據都搵唔撚到掛？

大家留意幅圖，覺唔覺頂帽好似蛇頭

而家咁凍條街咁多人著hoodie，全城中伏

ching小心唔好行咁近
，都話佢地入侵左香港

開2 跟

開到2
留名

唔理風水撚定建築撚，正常人都覺得個天花板好撚核突，同ifc個個一撚樣，都唔知邊撚個design

以你角度，點先係為之靚天花？

至少呢啲唔叫靚

認真答你,唔係開戰, 靚唔靚呢D野好主觀, 歷史上無出現一個design係能夠滿足到所有人, 呢個天花令我諗起草間彌生既作品, 雖然我唔太特別鐘意, 但同時都有好多人話好正, 仲要成為近代其中一個最有影響力既藝術家